План лекций
-----------

Классификация облачных систем
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  IaaS - инфраструктура как услуга (Infrastructure as Service)
  PaaS - платформа как услуга (Platform as a Service)
  SaaS - Программное обеспечение как услуга (Software as a service)

Blade-системы
~~~~~~~~~~~~~

  Введение
  Блейд-сервер Fujitsu PRIMERGY BX400S1
  Контроллер управления сервером iRMC

Теория аппаратной виртуализации
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Сетевое хранилище на базе iSCSI
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Основные термины
  Сервер (target)
  Клиент (initiator)

Кластер высокой доступности (HA-cluster)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Менеджер кластерных ресурсов Pacemaker
  HA-кластера для сервера Apache (Вариант 1)
  HA-кластера для сервера Apache (Вариант 2)
  Кластерная файловая система Oracle (OCFS2)

Управление виртуальными машинами с помощью VirtualBox
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Сетевые настройки
  Основные термины и обозначения
  Основные параметры подключения
  Параметры вкладки «Дополнительно»
  Продолжение следует …

Введение в систему управления виртуальными машинами Vagrant
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Основные компоненты
  Создания и запуск виртуальной машины
  Управление ВМ
  Сеть
  Пример Vagrantfile для CentOS 7
  Пример создания контейнера для CentOS-5.11
  «Заготовоки» (Provisioners)
  Примеры Vagrantfile с циклами

Управление виртуальными машинами с помощью virsh
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Подключение к удалённому гипервизору
  Обзор команд
  Создание виртуальной машины
  Управление состоянием виртуальной машины
  Получение информации о виртуальной машине
  Получение информации об узле
  Получение информации о виртуальных процессорах
  Миграция виртуальных машин
  Управление виртуальными сетями
  Spice

Введение в систему управления контейнерами Docker
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Сходство и различия между контейнером и ВМ
  Установка и использование Docker
  Развертывание Docker с помощью docker-machine
  Связывание контейнеров
  Примеры использования контейнеров
  Запуск графических приложений
  Генерация контейнеров с помощью Dockerfile

Введение в систему управления контейнерами LXC
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Настройка сети
  Контейнеры приложений
  Пример создания контейнера для OracleLinux 6.4
  LXC-контейнер с файловой системой на LVM
  LXC-контейнер с общей файловой системой

Введение в систему оркестрации кластером контейнеров Kubernetes
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

  Компоненты
  Узлы (Minions) и поды (Pods)
  Pods
  Сервисы
  Развертывание кластера Kubernetes с помощью Minikube
  Развертывание кластера Kubernetes на виртуальных машин VirtualBox
  Развертывание кластера Kubernetes на CentOS 7
  Развертывания сервиса MySql на кластере Kubernetes

Методические указания к выполнению лабораторных работ
-----------------------------------------------------

- Индивидуальное задание
- Лабораторные работы
- Способы выполнения работ
- Использование Chrome и Firefox для удалённой работы на сервере
- Использование контейнера для выполнения работ
- Удалённое выполнение работ с помощью встроенного терминала
- Удалённое выполнение работ из-под MS Windows
- Установка собственного варианта ОС для выполнения работ
- Установка собственного варианта CentOS 6.7 для выполнения работ
- Установка и настройка виртуальной машины для выполнения работ
- Установка и настройка виртуальной машины для выполнения работ
- Установка и настройка виртуальной машины для выполнения работ
- Настройка второго сетевого интерфейса
- Указания по работе с системой дистанционного обучения

**В работе …**
